\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Gestion pratique des branches}
	\begin{block}{Création d'une branche}
		\begin{itemize}
			\item \verb+git branch <nom>+ pour créer une branche ;
			\item \verb+git checkout -b <nom>+ pour créer une branche et changer la branche courante pour celle-ci.
		\end{itemize}
	\end{block}

	\Pause

	\begin{block}{Statut des branches}
		\begin{itemize}
			\item La commande \verb+git status+ indique la branche courante;
			\item La commande \verb+git branch+ montre la liste des branches et la branche courante.
		\end{itemize}
	\end{block}

	\Pause

	\begin{block}{Suppression d'une branche}
		\begin{itemize}
			\item \verb+git branch -d <nom>+ pour supprimer une branche;
			\item Si la branche n'a pas été fusionnée, \verb+git branch -D <nom>+.
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Application}
	\begin{beamercolorbox}[rounded=true, shadow=true]{terminal}
		\begin{Verbatim}
$ git branch premiere_branche \Pause

$ git branch \Pause
* \textcolor{myGreen}{master}
  premiere_branche \Pause

$ git checkout -b develop \Pause
Basculement sur la nouvelle branche 'develop' \Pause

$ git status \Pause
Sur la branche develop
rien à valider, la copie de travail est propre \Pause

$ git branch -d premiere_branche \Pause
Branche premiere_branche supprimée (précédemment 168efba)

$ touch dev.txt \Pause

$ git add -A && git commit -m ''Ajout fichier dev'' \Pause
[develop 2292018] Ajout fichier dev
 1 file changed, 0 insertions(+), 0 deletions(-)
 create mode 100644 dev.txt
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Changer de branche}
	\framesubtitle{Plus facile qu'à l'UTC !}
	\begin{block}{Comment faire ?}
		\begin{itemize}
			\item Une commande simple : \verb+git checkout <nom_de_la_branche>+;
			\item {\bf Attention :} ne pas avoir de changements non validés ! (ou passer par un \verb+git stash+)
		\end{itemize}
	\end{block}

	\Pause

	\begin{block}{Rappel}
		\verb+git checkout+ sert aussi à se déplacer sur un commit précis. \\
		En fait, cette commande sert à déplacer le \verb+HEAD+. On peut assimiler un \verb+checkout+ sur une branche à un \verb+checkout+ sur un commit.\\
		En fait, le nom de le branche n'est {\bf qu'une étiquette} sur le dernier commit de celle-ci.
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Visualisation}
	\framesubtitle{Un joli graphe !}
	\begin{itemize}
		\item En console : \verb+git log --graph --decorate --all+
		\item Depuis GitLab :
	\end{itemize}
	\begin{center}
		\includegraphics[height=.5\paperheight]{imgs/graph_gitlab.png}
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
	\frametitle{Visualisation}
	\begin{beamercolorbox}[rounded=true, shadow=true]{terminal}
		\begin{Verbatim}
$ git checkout master && ls \Pause
Basculement sur la branche 'master'
Votre branche est à jour avec 'origin/master'.
API.txt \Pause

$ git log --graph --decorate --all \Pause
* \textcolor{yellow}{commit 2292018a27182fef507601140c7f93d679b93678 (}{\bf\textcolor{green}{develop}}\textcolor{yellow}{)}
\textcolor{red}{|} Author: huetremy <remy.huet@etu.utc.fr>
\textcolor{red}{|} Date:   Mon Jan 14 14:01:37 2019 +0100
\textcolor{red}{|}
\textcolor{red}{|}     Ajout fichier dev
\textcolor{red}{|}
* \textcolor{yellow}{commit 168efba77dcfd59ba4346fe4a34427b71db75da7 (}{\bf\textcolor{cyan}{HEAD -> }\textcolor{green}{master}}\textcolor{yellow}{)}
\textcolor{red}{|} Author: huetremy <remy.huet@etu.utc.fr>
\textcolor{red}{|} Date:   Fri Jan 11 14:53:09 2019 +0100
\textcolor{red}{|}
\textcolor{red}{|}     Commit supplémentaire
\textcolor{red}{|}
* \textcolor{yellow}{commit a04da653083b6b0ba3eea2bce98d903acfd0a4d3}
\textcolor{red}{|} Author: huetremy <remy.huet@etu.utc.fr>
\textcolor{red}{|} Date:   Fri Jan 11 10:16:10 2019 +0100
\textcolor{red}{|}
\textcolor{red}{|}     Troisième commit
[\ldots]
		\end{Verbatim}
	\end{beamercolorbox}
\end{frame}
